城大生問為何不能逗留附近天橋 警稱「不要阻礙市民清理垃圾 除非你是垃圾」

一批手持工具的市民到九龍塘歌和老街連接城市大學校園與宿舍的行人天橋，清理橋上的雜物。活動在大約11時左右完成，有防暴警察在場戒備，並要求到場了解事件的城大學生離開，雙方一度發生爭執。

在場的城大女學生要求警方解釋，為何其他清理天橋的人士可以逗留，但她不可以。有防暴警察回應說，他們的任務是要清理行人天橋，不是參加辯論比賽，要求在場詢問的城大學生離開，不要阻礙市民清理垃圾，又說「除非你是垃圾」，並表示控制不了他們會做甚麼，為保障安全請她離開。其後防暴警察離開。

事發時，城大派保安員把守天橋的兩旁通道，防止有其他人進入學校範圍內。

垃圾屈人地係垃圾

Push!! 勿戀陣地戰

深度分析，大家可以都睇下

對佢地黎講係大學係參加辯論比賽唔怪得眼光低過狗
再者我係橋辯論都唔關你事啦你地死戰犯

控制唔到

如果我喺乜野，你就喺服務乜既公僕。
我係垃圾既話，狗係垃圾既僕人。